\section{Измерить ёмкость конденсатора}
Известно, что при разрядке конденсатора ёмкости $C$ через резистор сопротивления $R$ напряжение на нем
зависит от времени по формуле $U = U_oe^{-t/RC}$. Мультиметр разрешается использовать только в режиме
вольтметра или омметра.

\textit{Оборудование:} конденсатор, мультиметр, секундомер, миллиметровка.


\section{Измерить коэффициент трения между шнуром и трубой}

Известно, что если шнур переброшен через трубу круглого сечения, то он начнёт проскальзывать при силе
натяжения $F_2 = F_1e^{\mu \varphi}$, где $F_1$~--- сила натяжения другого конца шнура, $\varphi$~---
радианная мера дуги, по которой шнур соприкасается с трубой.

\textit{Оборудование:} шнур, нитки, 2 груза равной массы, скотч, миллиметровка, труба.
